<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kartini Teknologi</title><link>/</link><description>Recent content on Kartini Teknologi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Episode 19 - Aulia Halimatussadiah</title><link>/episodes/19/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/19/</guid><description>Tamu Aulia Halimatussadiah atau Llia adalah Co-founder &amp;amp; CMO dari Storial.co, sebuah social storytelling platform. Selain Storial, ia juga merupakan co-founder dari berbagai startup seperti online self-publishing bernama NulisBuku.com dan toko buku online bernama kutukutubuku.com. Ia juga merupakan penulis dari 30 buku dan juga seorang co-managing director untuk Girls in Tech Indonesia, sebuah organisasi nonprofit yang bertujuan untuk mendukung lebih banyak perempuan menggunakan teknologi untuk meningkatkan kehidupan.
Website Twitter LinkedIn Deskripsi Belakangan ini kayaknya lagi ramai pembahasan tentang salah satu drama Korea yang membahas tentang start-up, nih.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 19 - Eraulia Nadinda Rachmat</title><link>/episodes/19/transcript/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/19/transcript/</guid><description>K: Halo semuanya, balik lagi di Kartini Teknologi episode 19 dan hari ini seperti biasa Kiki dan Galuh akan cerita-cerita bareng satu narasumber yang udh kita undang hari ini, dan I&amp;rsquo;m personally very excited karena I&amp;rsquo;ve been following her dari aku pas kuliah juga. Kalau kenal Storial, NulisBuku, kalian mungkin kenal juga sama Aulia Halimatussadiah. Halo Kak Llia, apa kabar?
L: Halo Kiki, baik.
K: Kak Lia ini kan seorang cofounder dan CMO dari Storial.</description></item><item><title>Episode 18 - Eraulia Nadinda Rachmat</title><link>/episodes/18/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/18/</guid><description>Tamu Eraulia Nadinda Rachmat atau Dinda saat ini tinggal di Hamburg, Jerman dan bekerja sebagai software engineer di Mercury Media Technology GmbH. Sebelum berpindah karir ke software engineering, Dinda lulus dengan gelar sarjana Manajemen Bisnis dari Institut Teknologi Bandung.
Website Twitter LinkedIn Deskripsi Di episode kali ini, kami ngobrol bersama Eraulia Nadinda Rachmat atau yang biasa dipanggil Dinda. Dinda saat ini bekerja sebagai software engineer di Mercury Media Technology GmbH.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 18 - Eraulia Nadinda Rachmat</title><link>/episodes/18/transcript/</link><pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/18/transcript/</guid><description>**Kiki (K):** Halo semuanya, selamat datang di Kartini Teknologi episode ke 18. Kali ini kita udah ada satu bintang tamu jauh, dari Hamburg, namanya Nadinda. Dan dia ini seorang Junior Software Engineer di Mercury Media Technology GmbH (nah, ini bacanya gimana nih, ini kaya PT gitu kan di Jerman?) Apa kabar nih Dinda?
**Nadinda (D)**: Baik.. Despite of Corona, everything is well.
**K:** Ya, pokoknya kita bakal ngobrolin banyak sama Dinda.</description></item><item><title>Episode 17 - Anbita Nadine Siregar</title><link>/episodes/17/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/17/</guid><description>Tamu Anbita Nadine Siregar atau yang biasa dipanggil Nadine adalah founder Generation Girl. Setelah lulus dengan gelar sarjana Ilmu Komputer di Boston University, Nadine bekerja sebagai product engineer di Gojek selama tiga tahun sebelum terlibat di Yayasan Generasi Maju Berkarya (YGMB)—yayasan yang menaungi program-program seperti Generation Girl dan Pengajar Belajar—secara penuh waktu. Selain kesibukannya di YGMB, saat ini Nadine juga sedang menempuh pendidikan S2 di bidang social entrepreneurship.
LinkedIn Deskripsi Di episode kali ini, kita ngobrol dengan founder Generation Girl, Anbita Nadine Siregar.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 17 - Anbita Nadine Siregar</title><link>/episodes/17/transcript/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/17/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, kita balik lagi di Kartini Teknologi, Kiki dan Galuh di sini. Hari ini kita udah nyampe episode 17 dan sama kita udah ada yang namanya Nadine Siregar, founder dari Generation Girl, sebuah program yang mungkin kamu udah pernah dengar sebelumnya. Apa itu Generation Girl, kita akan bahas sama Nadine. Sebelumnya kita sapa dulu ya orangnya. Halo Nadine apa kabar?
Nadine (N): Hi, kabarku baik, apa kabar?</description></item><item><title>Episode 16 - Aulia Rahmani</title><link>/episodes/16/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/16/</guid><description>Tamu Aulia Rahmani adalah seorang Lead UI/UX Designer di Alterra. Setelah menyelesaikan pendidikannya di bidang komunikasi, ia menjajaki beragam peran mulai dari event organizer sampai front-end developer. Auli juga aktif menulis tentang UX dan desain di Medium dan situs pribadinya.
Medium LinkedIn Twitter Situs pribadi Deskripsi Apa itu UX writing dan apa sih peran seorang UX writer? Di episode ini, kami ngobrol dengan Aulia Rahmani - atau yang biasa dipanggil Auli - tentang UX writing, mulai dari apa sih yang dilakukan oleh UX writers, peran UX writers di pengembangan sebuah fitur atau produk, kemampuan yang diperlukan kalau mau menjadi UX writer, sampai teknik-teknik dan alat-alat yang biasa dipakai UX writers sehari-hari.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 16 - Aulia Rahmani</title><link>/episodes/16/transcript/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/16/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, kita balik lagi di Kartini Teknologi bareng Kiki dan Galuh. Kita udah lama banget ngga rekaman, ya Luh, ya? Kayanya terakhir kita rekaman tuh kaya sebelum puasa gitu. Jadi emang udah lama banget. Sorry banget. Aku mau bilang alasannya apa juga sebenernya ngga ada yang spesifik, sih. Karena emang lagi riweuh dan kita mungkin juga lagi adaptasi lagi karena pandemi dan segala macem. Karena walaupun aku pun udah biasa kerja remote, cuma emang pandemi ini mengubah segalanya, sih.</description></item><item><title>Episode 15 - Farah Clara</title><link>/episodes/15/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/15/</guid><description>Tamu Farah Clara adalah pengurus komunitas Python Indonesia dan juga merupakan seorang AWS User Group Lead di Indonesia. Farah juga banyak terlibat dalam berbagai meetup dan konferensi teknologi yang ada di Indonesia seperti PyCon Indonesia pada tahun 2018 dan 2019.
Twitter LinkedIn Deskripsi Kalau kamu terlibat di komunitas teknologi di Indonesia, mungkin udah nggak asing lagi dengan nama Farah Clara atau username @sosispanggang. Meetup atau konferensi yang kamu datangi pun kemungkinan besar nggak luput dari keterlibatan Farah.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 15 - Farah Clara</title><link>/episodes/15/transcript/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/15/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya! Kita balik lagi di Kartini Teknologi bareng Kiki dan Galuh seperti biasa. Dan, hari ini kita udah kedatangan bintang tamu yang bisa dibilang most requested juga sih. Kayanya aku dah denger orang request dia tuh beberapa kali gitu. Jadi, selamat datang Farah!
Farah (F): Halo!
K: [Tertawa] Apa kabar nih?
F: Benarkah banyak yang request? [Tertawa] Kabar baik.
K: Baik ya?
F: Di tengah pandemi, kabar baik.</description></item><item><title>Episode 14 - Radita Liem</title><link>/episodes/14/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/14/</guid><description>Tamu Radita Liem adalah seorang asisten peneliti dan kandidat PhD di RWTH Aachen University. Setelah lulus S1 dari UKDW Jogja, dia sempat bekerja di salah satu perusahaan game asal Jepang kemudian selanjutnya di perusahaan unicorn di Indonesia sebelum akhirnya melanjutkan S2 di Estonia. Sekarang ia meneliti tentang Komputasi Kinerja Tinggi untuk mengejar gelar doktornya.
Instagram LinkedIn Deskripsi Di episode kali ini, kami ngobrol bareng Radita Liem, seorang asisten peneliti dan kandidat PhD di RWTH Aachen University.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 14 - Radita Liem</title><link>/episodes/14/transcript/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/14/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya! Kita balik di Kartini Teknologi, bareng Kiki dan Galuh di sini. Bareng kita sekarang udah ada kak Radita Liem, dia seorang research assistant dan PhD candidate juga di universitas (ini pake bahasa Indonesia aja ya) RWTH Aachen University. I&amp;rsquo;m not sure ini kepanjangannya apa jadi mungkin kita tanyain langsung aja ke Dita-nya. Halo Dita!
Dita (D): Halo!
K: Kamu sekarang berarti kuliahnya dari rumah aja nih?</description></item><item><title>Episode 13 - Adzkia Salima</title><link>/episodes/13/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/13/</guid><description>Tamu Adzkia Salima adalah seorang software engineer di Genetwister Technologies B.V. Adzkia merupakan lulusan sarjana ilmu komputer di Institut Pertanian Bogor (IPB). Mimpi masa kecilnya untuk menjadi dokter membawanya untuk melanjutkan pendidikan master di Wageningen University &amp;amp; Research mengambil jurusan bioinformatika.
Twitter Blog Deskripsi Apa yang terjadi ketika kita menggabungkan ilmu komputer dengan biologi? Di episode kali ini, kami ngobrol dengan Adzkia Salima, seorang software engineer dengan latar belakang di ilmu komputer dan bioinformatika.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 13 - Adzkia Salima</title><link>/episodes/13/transcript/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/13/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya pendengar Kartini Teknologi. Di tengah wabah corona kali ini, semoga semuanya baik-baik aja ya. Anyway, kita balik lagi dengan Kiki dan Galuh di sini. Dan seperti biasa kita bakal ngobrol-ngobrol sama satu guest, kali ini topiknya menurutku menarik karena belum pernah dibahas juga dan kayaknya topik yang lumayan baru sih di Indonesia, yaitu tentang bioinformatics. Dan bersama kita sekarang udah ada Adzkia Salima, dia seorang software engineer di Genetwister Technologies, betul yah?</description></item><item><title>Episode 12 - Theresia Tanzil</title><link>/episodes/12/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/12/</guid><description>Tamu Theresia Tanzil adalah seorang Lead Solution Architect di sebuah perusahaan Data-as-a-Service bernama Scrapinghub, di mana salah satu hal yang ia lakukan setiap harinya adalah melakukan reverse engineering terhadap berbagai situs dan sistem. Ia juga menulis tentang berbagai topik—mulai dari metakognisi sampai arsitektur informasi—di situsnya, proses.id.
Twitter Website Deskripsi Di episode kali ini, kami ngobrol dengan Theresia Tanzil yang merupakan seorang Lead Solution Architect di sebuah perusahaan Data-as-a-Service bernama Scrapinghub.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 12 - Theresia Tanzil</title><link>/episodes/12/transcript/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/12/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, selamat datang di Kartini Teknologi. Balik lagi sama Kiki dan Galuh di sini. Kayaknya sebelum kita ngobrol-ngobrol sama guest kita kali ini, kita pengen ngasih selamat dulu nih sama Galuh yang kemarin baru jadi Google Developer Expert di bidang Machine Learning. Selamat!
Galuh (G): Thank you!
K: Keren banget. Anyway ngomongin data nih, hari ini kita udah kedatangan yang namanya Kak Theresia Tanzil, ia seorang solution architect di ScrapingHub.</description></item><item><title>Episode 11 - Adrianti Rusli</title><link>/episodes/11/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/11/</guid><description>Tamu Adrianti Rusli adalah seorang front-end developer di JYSK Group, sebuah perusahaan R&amp;amp;D klinik &amp;amp; aestetik yang berbasis di Singapura. Selain bekerja di bidang front-end development sambil mempelajari back-end development, ia juga aktif di kegiatan komunitas seperti Perempuan WP dan juga aktif berbicara di banyak acara dan meetup seperti Chrome Dev Summit Extended 2019 Jakarta.
Twitter LinkedIn Deskripsi Di episode pertama di tahun 2020, kami ngobrol dengan Adrianti Rusli yang saat ini bekerja sebagai frontend developer di JYSK Group.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 11 - Adrianti Rusli</title><link>/episodes/11/transcript/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/11/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, selamat datang di Kartini Teknologi. Ini episode yang kesebelas kalau nggak salah, kita udah lumayan lama nggak record episode baru, sori banget. Bahkan kayaknya yang episode 10 itu kita rekam kayak bulan November, Oktober gitu nggak sih Galuh?
Galuh (G): Iya kayaknya.
K: Iya. Terus jadi emang lagi hectic banget, terus pas Januari juga kita fokus ke Global Diversity CFP Day, kan, kita organize bareng aku sama Galuh berdua, jadi fokusnya agak-agak ke-distract, makanya baru sempet balik lagi, gitu deh.</description></item><item><title>Episode 10 - Victoria Lestari</title><link>/episodes/10/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/10/</guid><description>Tamu Victoria Lestari adalah seorang lulusan UI dan University of Texas yang sekarang bekerja sebagai Software Engineer di Google London. Selain menekuni bidang teknologi, ia juga termasuk penulis aktif di Quora serta baru saja meluncurkan novelnya yang berjudul Jakarta Vigilante yang bercerita tentang superhero perempuan berlatar belakang tempat di Jakarta.
Instagram Quora Deskripsi Gimana sih rasanya bekerja di Google? Di Episode kali ini, kami ngobrol bersama Victoria Lestari, Software Engineer di Google London.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 10 - Victoria Lestari</title><link>/episodes/10/transcript/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/10/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, kita balik lagi di Kartini Teknologi bareng Kiki dan Galuh seperti biasa. Dan, hari ini kita udah kedatangan another Quora*&amp;hellip;*wati? Quorawati ya kita bilangnya? Karena mbak-nya aktif banget di Quora, dan kalian mungkin sebagai pengguna Quora ada beberapa yang udah tau. Dan without further ado, kayaknya kita langsung welcome aja, Kak Victoria Lestari. Halo, Victoria.
Victoria (V): Halo, makasih banyak Kiki dan Galuh udah undang saya ke podcast ini.</description></item><item><title>Episode 9 - Veni Johanna</title><link>/episodes/9/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/9/</guid><description>Tamu Veni Johanna adalah seorang lulusan Stanford University yang sekarang bekerja sebagai Engineering Manager di Quora. Selain menjalani perannya di Quora, ia juga mendirikan sebuah program bernama Indonesia Mengglobal yang misinya adalah meningkatkan jumlah masyarakat Indonesia yang belajar, berkarya dan berdaya di kancah dunia. Program ini juga menyediakan mentorship bagi mereka yang ingin belajar di luar negeri.
Twitter LinkedIn Deskripsi Apa aja sih tugas seorang Engineering Manager? Di Episode kali ini, kami ngobrol bersama Veni Johanna, Engineering Manager di Quora.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 9 - Veni Johanna</title><link>/episodes/9/transcript/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/9/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semua, kembali lagi ke Kartini Teknologi dengan Kiki dan Galuh. Seperti biasa, kami sedang bersama tamu spesial, dan aku sendiri senang banget. Aku baru mengetahui tentangnya beberapa waktu lalu, tapi aku pikir profilnya benar-benar menggambarkan seorang Kartini Teknologi. Jadi aku senang banget bisa ngobrol lebih banyak dengan dia hari ini. Benar kan, Galuh?
Galuh (G): Yap.
K: Baiklah, jadi langsung saja kita perkenalkan Veni Johanna, seorang engineering manager di Quora.</description></item><item><title>Episode 8 - Velta Azizah Destiana</title><link>/episodes/8/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/8/</guid><description>Tamu Velta Azizah Destiana adalah seorang Interaction Designer di PigeonLine dan User Experience (UX) Engineer di Toptal yang berbasis di Dubai. Sebelumnya, ia juga memiliki pengalaman sebagai Software Engineer dan User Interface (UI) Architect. Velta lulus dari University of Queensland di jurusan Computer Science dengan spesialisasi User Experience Design.
Twitter LinkedIn Deskripsi Pada kesempatan kali ini, kami ngobrol dengan Velta Azizah Destiana, seorang Interaction Designer di PigeonLine dan UX Engineer di Toptal.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 8 - Velta Azizah Destiana</title><link>/episodes/8/transcript/</link><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/8/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, kita balik lagi di podcast Kartini Teknologi bareng Galuh dan Kiki di sini. Aku biasanya bilang Kiki dulu tapi sekarang bilang Galuh dulu. Karena tamu hari ini spesial, ini request-an-nya Galuh. Tapi sebelum bahas ke situ, aku pengen ini sih, kayak bahas tentang, apa ya, aku seneng banget sih kita udah di episode ke-8 sampe sekarang. Dan bahkan nggak kehabisan tamu gitu untuk diundang ke Kartini Teknologi.</description></item><item><title>Episode 7 - Alanda Kariza</title><link>/episodes/7/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/7/</guid><description>Tamu Alanda Kariza bekerja sebagai Manajer Komunitas Quora di Indonesia. Sebelumnya, ia lulus dari University of Warwick dengan gelar MSc di behavioural economics serta membangun organisasi sosial bernama Sinergi Muda yang menyelenggarakan Indonesian Youth Conference. Ia telah menerbitkan 11 buku, di antaranya Beats Apart (2015) dan Sophismata (2017).
Quora Twitter LinkedIn Deskripsi Di episode kali ini, Alanda Kariza berbagi tentang perannya sebagai Manajer Komunitas Quora di Indonesia, bagaimana latar belakang Alanda di aktivisme maupun ilmu perilaku berkaitan dengan perannya saat ini, serta pengaruh komunitas baik di industri teknologi maupun industri secara umum.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 7 - Alanda Kariza</title><link>/episodes/7/transcript/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/7/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo semuanya, welcome back to Kartini Teknologi bersama Kiki dan Galuh di sini.
Galuh (G): Halo.
K: Jadi kita udah bertiga nih sama salah satu guest yang spesial, dan di sini aku juga udah lumayan lama ngikutin kiprahnya. Apa ya&amp;hellip; menurutku ini bakal menarik karena bahasannya mungkin agak berbeda sama episode kita selama ini, karena selama ini kan lebih teknikal gitu kan, bahas data, terus machine learning. Terus sekarang kita bahas dari segi yang lain.</description></item><item><title>Episode 6 - Zahra Amalia Syarifah</title><link>/episodes/6/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/6/</guid><description>Tamu Zahra Amalia Syarifah adalah seorang peneliti di bidang ilmu sosial dan mahasiswi PhD di bidang sosiologi di UC San Diego. Minat-minat penelitian Zahra berfokus pada politik agama, jaringan politik, organisasi gerakan sosial, partisipasi politik, dan demokratisasi. Zahra juga menggunakan teknik-teknik komputasi dalam berbagai penelitian yang ia lakukan, seperti pemrosesan bahasa alami dan analisis jaringan.
Twitter LinkedIn Deskripsi Kami ngobrol dengan Zahra Amalia Syarifah, seorang peneliti di bidang ilmu sosial dan mahasiswi PhD di bidang sosiologi di UC San Diego, tentang bagaimana ia memanfaatkan teknik-teknik komputasi pada riset-risetnya di bidang sosial.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 6 - Zahra Amalia Syarifah</title><link>/episodes/6/transcript/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/6/transcript/</guid><description>K (Kiki): Hai semuanya, welcome back to Kartini Teknologi bersama Kiki dan Galuh di sini. Dan ya, kita udah kedatangan satu guest yang seru banget kayaknya, dan ini juga kayak episode kemarin, kita rekam secara langsung, jadi mungkin bakal banyak noise, sorry. Tapi ya semoga aja lancar ya semuanya sampai akhir. Well anyway, Galuh mau kenalin sedikit tentang guest ini? Soalnya ini yang kasih usul nih Galuh. &amp;ldquo;Kak, ayo yuk kita undang kak ini,&amp;rdquo; &amp;ldquo;eh iya kayaknya seru deh, yuk yuk.</description></item><item><title>Episode 5 - Vanya Valindria</title><link>/episodes/5/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/5/</guid><description>Tamu Vanya Valindria adalah seorang machine learning researcher dan research scientist yang berbasis di London. Vanya juga memiliki gelar PhD dari Imperial College London. Selain berpengalaman di bidang pembelajaran mesin, khususnya analisis citra medis, Vanya juga memiliki passion di bidang teknologi dan musik.
Website LinkedIn BandCamp YouTube Artiklel tentang Vanya Valindria di Women of Indonesia Career Network Deskripsi Pembelajaran mesin merupakan salah satu teknologi yang telah memiliki dampak yang signifikan di banyak bidang sains dan teknologi, termasuk bidang medis.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 5 - Vanya Valindria</title><link>/episodes/5/transcript/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/5/transcript/</guid><description>K (Kiki): Halo semua, kita balik lagi di Kartini Teknologi. Kiki dan Galuh di sini.
G (Galuh): Halo.
K: Ini pertama kalinya kita record secara onsite, biasanya kita lewat video conference, tapi kali ini tamunya spesial jadi kebetulan kita bisa record bareng-bareng jadi ya&amp;hellip; kita udah ada bertiga di sini, namanya Kak Vanya. Kayaknya langsung aja kali ya, Kak Vanya introduction langsung.
V (Vanya): Oke, saya Vanya, sekarang kerjanya sebagai machine learning researcher dan research scientist juga.</description></item><item><title>Episode 4 - Desy Kristianti</title><link>/episodes/4/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/4/</guid><description>Tamu Desy Kristianti adalah seorang konsultan teknologi yang bekerja di Deloitte dengan spesialisasi di integrasi perusahaan. Desy juga aktif sebagai seorang public speaker, co-founder dari Women of Indonesia Career Network, serta organizer dari sebuah grup public speaking bernama The SPUDS di Belfast. Desy senang bertemu dengan orang-orang baru, menghadiri talks, menonton musikal, atau belajar musik.
Website LinkedIn Deskripsi Apa sih yang dilakukan oleh seorang konsultan teknologi? Di episode ini, kami ngobrol dengan Desy Kristianti, seorang konsultan teknologi yang bekerja di Deloitte Belfast, Irlandia Utara.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 4 - Desy Kristianti</title><link>/episodes/4/transcript/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/4/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo halo semuanya, kita udah lama banget ya nggak bikin episode baru. Aku sama Galuh udah hampir dua bulan ya nggak bikin episode baru, sori banget. Karena bulan lalu kan sempet libur panjang untuk lebaran segala macem. Terus juga abis lebaran aku ada work week, terus Galuh juga pergi. Jadi hectic banget emang. Baru sempet bikin episode baru kali ini. Tapi tenang aja karena guest kita nggak kalah keren dari yang sebelum-sebelumnya.</description></item><item><title>Episode 3 - Retno Ika</title><link>/episodes/3/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/3/</guid><description>Tamu Retno Ika Safitri adalah seorang tech-enterpreneur, co-founder Tanibox dan Product Strategist Chloe &amp;amp; Matt. Melalui Tanibox, ia meluncurkan sistem managemen kebun, Tania.
Instagram
Deskripsi Apakah kamu pernah bermimpi punya bisnis di luar negeri? Di episode ini, kami ngobrolin tentang teknologi dari segi bisnis bersama Retno Ika (@retnoika.s), Co-founder Tanibox, sebuah startup berbasis di Estonia yang fokus di bidang Pertanian Berkelanjutan. Episode terpanjang sejauh ini! Harus banget didengerin kalau kamu pernah bermimpi untuk punya bisnis, khususnya di bidang teknologi.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 3 - Retno Ika</title><link>/episodes/3/transcript/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/3/transcript/</guid><description>Kiki (K): Oke semua, balik lagi di podcast Kartini Teknologi bareng Kiki dan Galuh. Kali ini kita ada di episode ketiga, kayak nggak kerasa ya Luh ya? Dan hari ini kita kedatangan tamu yang nggak kalah spesial dari yang sebelum-sebelumnya, kita bakalan bahas lebih banyak tentang&amp;hellip; kalo kemarin kan dari sisi education, terus sisi sosial. Nah sekarang kita pengen bahas dari sisi bisnisnya. Hari ini udah ada Mbak Retno Ika Safitri atau biasanya sih dipanggil Mbak Ocha.</description></item><item><title>Episode 2 - Asanilta Fahda</title><link>/episodes/2/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/2/</guid><description>Tamu Asanilta Fahda adalah inisiator dan bagian dari tim di balik PilahPilihPilpres.com, sebuah situs yang membantu pemilih untuk menentukan pilihannya pada pemilihan presiden Indonesia tahun 2019 berdasarkan program dan gagasan yang diusung oleh masing-masing pasangan kandidat. Selain itu, ia juga pernah bekerja sebagai software engineer di Shopee Singapore di tim pemrosesan bahasa alami. Selain teknologi, Asanilta juga memiliki ketertarikan terhadap seni dan isu-isu sosial.
Twitter
Deskripsi Apakah kamu salah satu dari lima ratus ribu orang yang mengakses situs PilahPilihPilpres.</description></item><item><title>Transkrip - Episode 2 - Asanilta Fahda</title><link>/episodes/2/transcript/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/2/transcript/</guid><description>Kiki (K):: Halo semuanya, balik lagi di Kartini Teknologi bersama Kiki dan Galuh.
Galuh (G): Halo!
K: Hari ini kita bakal ngomongin sesuatu yang baru aja kita lakukan, kayaknya tiga minggu lalu kali yah, yaitu&amp;hellip; pilpres! Eh pemilu deh. Tapi lebih spesifik ke pilpres sih. Anyway. Tentang pilpres ini kita udah punya satu bintang tamu spesial, nggak kalah spesial dari bintang tamu kita yang pertama. Namanya Asanilta Fahda.
G: Jadi Asanilta ini merupakan lulusan dari ITB.</description></item><item><title>Episode 1 - Amy Wibowo</title><link>/episodes/1/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/1/</guid><description>Tamu Amy Wibowo adalah seorang programmer lulusan MIT, Honda, University of Tokyo Igarashi Lab, dan Airbnb yang sekarang sedang fokus untuk mengubah pendidikan ilmu komputer melalui bisnisnya, BubbleSort Zines.
Twitter
Deskripsi Amy bercerita tentang pandangannya terkait pendidikan ilmu komputer, bagaimana ia membangun bisnisnya, wearable Clipper Card ring ciptaannya yang membuat heboh Bay Area, serta bagaimana ia bisa mencapai itu semua dengan tetap menjadi dirinya sendiri.
-- Tautan BubbleSort Zines Git It Gurl jacket ASIMO Reinforcement Learning Kano Coding Kit Arithmetic Logic Unit (ALU) Processor MDN Web Docs Artikel-artikel Lin Clark Virtual Reality Augmented Reality Clipper Card Ring buatan Amy di Twitter Segmen 2:33 - Perkenalan Amy</description></item><item><title>Transkrip - Episode 1 - Amy Wibowo</title><link>/episodes/1/transcript/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/1/transcript/</guid><description>Kiki (K): Halo! Selamat datang kembali di podcast Kartini Teknologi.
Galuh (G): Hi! Selamat datang kembali di acara kami.
K: Jadi, episode ini adalah episode pertama kami dengan tamu dan kami kedatangan tamu yang spesial hari ini, Amy Wibowo. Hi Amy, apa kabar?
Amy (A): Hi, terima kasih sudah mengundangku.
G: Terima kasih sudah mau datang ke acara kami. Kami berdua ngefans banget dengan karya-karyamu, jadi kami senang banget dengan kehadiranmu di sini.</description></item><item><title>Kredit dan peralatan</title><link>/kredit-dan-alat/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/kredit-dan-alat/</guid><description>Ada banyak karya dari penggiat kreatif lain dan peralatan yang kami gunakan dalam pembuatan podcast ini. There are tons of other creative folk&amp;rsquo;s work and tools that we use to make this podcast happen.
Kredit Ikon yang digunakan pada logo kami dibuat oleh mynamepong dari www.flaticon.com dan berlisensi oleh CC 3.0 BY Musikk bumper adalah Free horses oleh Stefan Kartenberg. Berlisensi di bawah Creative Commons Attribution Noncommercial (3.0) license.</description></item><item><title>Episode 0 - Perkenalan</title><link>/episodes/0/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/0/</guid><description>Halo semuanya! Menjelang tanggal peluncuran podcast Kartini Teknologi di hari Kartini nanti, kita pengen ngenalin diri dulu nih sebagai host. Sekaligus cerita tentang tujuan kita bikin podcast ini. Plus, ngasih sedikit bocoran tentang bintang tamu kita minggu depan.
Salam kenal dan sampai ketemu di episode selanjutnya!
-- Segmen 1:26 - Perkenalan Kiki
4:37 - Perkenalan Galuh
6:34 - Gimana cerita awalnya kita tertarik dengan teknologi</description></item><item><title>Catatan untuk Tamu</title><link>/catatan-tamu/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/catatan-tamu/</guid><description>Hai! Sebelum mulai, kami ingin mengucapkan terima kasih telah bersedia menjadi bintang tamu Kartini Teknologi. Di laman ini, kamu bisa menemukan beberapa hal yang mungkin bermanfaat sebelum memulai percakapan kita. 🙌
Ada 2 cara kita melakukan percakapan: tatap muka &amp;amp; percakapan jarak-jauh. Catatan berikut lebih utamanya ditujukan ke bintang tamu yang melakukan percakapan jarak-jauh.
Apa yang kamu butuhkan Bisa mendengar satu sama lain dengan jelas sangatlah penting dalam percakapan kita nanti.</description></item><item><title>Tentang</title><link>/tentang/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/tentang/</guid><description>Indonesia butuh lebih banyak perempuan di industri teknologi. Teknologi sudah semakin mendominasi kehidupan manusia. Ketika pembuat teknologi didominasi oleh kelompok tertentu, maka akan terjadi bias yang mengakibatkan ketimpangan pada produk yang dihasilkan.
Kami percaya pada kebaikan yang dibawa oleh keberagaman. Melalui Kartini Teknologi, kami ingin menyemangati lebih banyak perempuan Indonesia untuk terjun ke industri teknologi. Tujuan akhirnya tentu saja untuk mengurangi kesenjangan partisipasi kaum perempuan di industri ini.
Di tiap episode, kami akan berbincang dengan sosok perempuan Indonesia inspiratif yang bekerja di industri teknologi tentang bidang yang mereka kuasai, termasuk cerita awal mula mereka bisa terjun dalam bidang tersebut.</description></item><item><title>Transcript - Episode 0 - Perkenalan</title><link>/episodes/0/transcript/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/episodes/0/transcript/</guid><description>Kiki (G): Halo semuanya, selamat datang di podcast Kartini Teknologi bersama saya Kiki dan teman saya&amp;hellip;
Galuh (G): Aku Galuh.
K: So, kita sebutnya ini episode 0 ya, jadi kayak array gitu loh, mulainya dari 0 dulu lalu 1, 2, 3 dst. Dan di episode 0 ini kita ingin ngenalin diri dulu sebagai host, kata orang kan tak kenal maka tak sayang nih. Mungkin cerita sedikit tentang kenapa kita bikin podcast ini, tujuannya apa, dan kasih bocoran juga tentang guest yang akan ngobrol sama kita.</description></item></channel></rss>