<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Episodes on Kartini Teknologi</title>
    <link>/episodes/</link>
    <description>Recent content in Episodes on Kartini Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/episodes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Episode 2 - Asanilta Fahda</title>
      <link>/episodes/2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/2/</guid>
      <description>Tamu Asanilta Fahda adalah inisiator dan bagian dari tim di balik PilahPilihPilpres.com, sebuah situs yang membantu pemilih untuk menentukan pilihannya pada pemilihan presiden Indonesia tahun 2019 berdasarkan program dan gagasan yang diusung oleh masing-masing pasangan kandidat. Selain itu, ia juga pernah bekerja sebagai software engineer di Shopee Singapore di tim pemrosesan bahasa alami. Selain teknologi, Asanilta juga memiliki ketertarikan terhadap seni dan isu-isu sosial.
Twitter
Deskripsi Apakah kamu salah satu dari lima ratus ribu orang yang mengakses situs PilahPilihPilpres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transkrip - Episode 2 - Asanilta Fahda</title>
      <link>/episodes/2/transcript/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/2/transcript/</guid>
      <description>Kiki (K):: Halo semuanya, balik lagi di Kartini Teknologi bersama Kiki dan Galuh.
Galuh (G): Halo!
K: Hari ini kita bakal ngomongin sesuatu yang baru aja kita lakukan, kayaknya tiga minggu lalu kali yah, yaitu&amp;hellip; pilpres! Eh pemilu deh. Tapi lebih spesifik ke pilpres sih. Anyway. Tentang pilpres ini kita udah punya satu bintang tamu spesial, nggak kalah spesial dari bintang tamu kita yang pertama. Namanya Asanilta Fahda.
G: Jadi Asanilta ini merupakan lulusan dari ITB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 1 - Amy Wibowo</title>
      <link>/episodes/1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/1/</guid>
      <description>Tamu Amy Wibowo adalah seorang programmer lulusan MIT, Honda, University of Tokyo Igarashi Lab, dan Airbnb yang sekarang sedang fokus untuk mengubah pendidikan ilmu komputer melalui bisnisnya, BubbleSort Zines.
Twitter
Deskripsi Amy bercerita tentang pandangannya terkait pendidikan ilmu komputer, bagaimana ia membangun bisnisnya, wearable Clipper Card ring ciptaannya yang membuat heboh Bay Area, serta bagaimana ia bisa mencapai itu semua dengan tetap menjadi dirinya sendiri.
 Tautan  BubbleSort Zines Git It Gurl jacket ASIMO Reinforcement Learning Kano Coding Kit Arithmetic Logic Unit (ALU) Processor MDN Web Docs Artikel-artikel Lin Clark Virtual Reality Augmented Reality Clipper Card Ring buatan Amy di Twitter  Segmen 2:33 - Perkenalan Amy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transkrip - Episode 1 - Amy Wibowo</title>
      <link>/episodes/1/transcript/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/1/transcript/</guid>
      <description>Kiki (K): Halo! Selamat datang kembali di podcast Kartini Teknologi.
Galuh (G): Hi! Selamat datang kembali di acara kami.
K: Jadi, episode ini adalah episode pertama kami dengan tamu dan kami kedatangan tamu yang spesial hari ini, Amy Wibowo. Hi Amy, apa kabar?
Amy (A): Hi, terima kasih sudah mengundangku.
G: Terima kasih sudah mau datang ke acara kami. Kami berdua ngefans banget dengan karya-karyamu, jadi kami senang banget dengan kehadiranmu di sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 0 - Perkenalan</title>
      <link>/episodes/0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/0/</guid>
      <description>Halo semuanya! Menjelang tanggal peluncuran podcast Kartini Teknologi di hari Kartini nanti, kita pengen ngenalin diri dulu nih sebagai host. Sekaligus cerita tentang tujuan kita bikin podcast ini. Plus, ngasih sedikit bocoran tentang bintang tamu kita minggu depan.
Salam kenal dan sampai ketemu di episode selanjutnya!
 Segmen 1:26 - Perkenalan Kiki
4:37 - Perkenalan Galuh
6:34 - Gimana cerita awalnya kita tertarik dengan teknologi
16:08 - Tujuan kita bikin podcast ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transcript - Episode 0 - Perkenalan</title>
      <link>/episodes/0/transcript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/0/transcript/</guid>
      <description>Kiki (G): Halo semuanya, selamat datang di podcast Kartini Teknologi bersama saya Kiki dan teman saya&amp;hellip;
Galuh (G): Aku Galuh.
K: So, kita sebutnya ini episode 0 ya, jadi kayak array gitu loh, mulainya dari 0 dulu lalu 1, 2, 3 dst. Dan di episode 0 ini kita ingin ngenalin diri dulu sebagai host, kata orang kan tak kenal maka tak sayang nih. Mungkin cerita sedikit tentang kenapa kita bikin podcast ini, tujuannya apa, dan kasih bocoran juga tentang guest yang akan ngobrol sama kita.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>