<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kartini Teknologi</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Kartini Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Episode 3 - Retno Ika</title>
      <link>/episodes/3/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/3/</guid>
      <description>Tamu Retno Ika Safitri adalah seorang tech-enterpreneur, co-founder Tanibox dan Product Strategist Chloe &amp;amp; Matt. Melalui Tanibox, ia meluncurkan sistem managemen kebun, Tania.
Instagram
Deskripsi Apakah kamu pernah bermimpi punya bisnis di luar negeri? Di episode ini, kami ngobrolin tentang teknologi dari segi bisnis bersama Retno Ika (@retnoika.s), Co-founder Tanibox, sebuah startup berbasis di Estonia yang fokus di bidang Pertanian Berkelanjutan. Episode terpanjang sejauh ini! Harus banget didengerin kalau kamu pernah bermimpi untuk punya bisnis, khususnya di bidang teknologi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transkrip - Episode 3 - Retno Ika</title>
      <link>/episodes/3/transcript/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/3/transcript/</guid>
      <description>Kiki (K): Oke semua, balik lagi di podcast Kartini Teknologi bareng Kiki dan Galuh. Kali ini kita ada di episode ketiga, kayak nggak kerasa ya Luh ya? Dan hari ini kita kedatangan tamu yang nggak kalah spesial dari yang sebelum-sebelumnya, kita bakalan bahas lebih banyak tentang&amp;hellip; kalo kemarin kan dari sisi education, terus sisi sosial. Nah sekarang kita pengen bahas dari sisi bisnisnya. Hari ini udah ada Mbak Retno Ika Safitri atau biasanya sih dipanggil Mbak Ocha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 2 - Asanilta Fahda</title>
      <link>/episodes/2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/2/</guid>
      <description>Tamu Asanilta Fahda adalah inisiator dan bagian dari tim di balik PilahPilihPilpres.com, sebuah situs yang membantu pemilih untuk menentukan pilihannya pada pemilihan presiden Indonesia tahun 2019 berdasarkan program dan gagasan yang diusung oleh masing-masing pasangan kandidat. Selain itu, ia juga pernah bekerja sebagai software engineer di Shopee Singapore di tim pemrosesan bahasa alami. Selain teknologi, Asanilta juga memiliki ketertarikan terhadap seni dan isu-isu sosial.
Twitter
Deskripsi Apakah kamu salah satu dari lima ratus ribu orang yang mengakses situs PilahPilihPilpres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transkrip - Episode 2 - Asanilta Fahda</title>
      <link>/episodes/2/transcript/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/2/transcript/</guid>
      <description>Kiki (K):: Halo semuanya, balik lagi di Kartini Teknologi bersama Kiki dan Galuh.
Galuh (G): Halo!
K: Hari ini kita bakal ngomongin sesuatu yang baru aja kita lakukan, kayaknya tiga minggu lalu kali yah, yaitu&amp;hellip; pilpres! Eh pemilu deh. Tapi lebih spesifik ke pilpres sih. Anyway. Tentang pilpres ini kita udah punya satu bintang tamu spesial, nggak kalah spesial dari bintang tamu kita yang pertama. Namanya Asanilta Fahda.
G: Jadi Asanilta ini merupakan lulusan dari ITB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 1 - Amy Wibowo</title>
      <link>/episodes/1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/1/</guid>
      <description>Tamu Amy Wibowo adalah seorang programmer lulusan MIT, Honda, University of Tokyo Igarashi Lab, dan Airbnb yang sekarang sedang fokus untuk mengubah pendidikan ilmu komputer melalui bisnisnya, BubbleSort Zines.
Twitter
Deskripsi Amy bercerita tentang pandangannya terkait pendidikan ilmu komputer, bagaimana ia membangun bisnisnya, wearable Clipper Card ring ciptaannya yang membuat heboh Bay Area, serta bagaimana ia bisa mencapai itu semua dengan tetap menjadi dirinya sendiri.
 Tautan  BubbleSort Zines Git It Gurl jacket ASIMO Reinforcement Learning Kano Coding Kit Arithmetic Logic Unit (ALU) Processor MDN Web Docs Artikel-artikel Lin Clark Virtual Reality Augmented Reality Clipper Card Ring buatan Amy di Twitter  Segmen 2:33 - Perkenalan Amy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transkrip - Episode 1 - Amy Wibowo</title>
      <link>/episodes/1/transcript/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/1/transcript/</guid>
      <description>Kiki (K): Halo! Selamat datang kembali di podcast Kartini Teknologi.
Galuh (G): Hi! Selamat datang kembali di acara kami.
K: Jadi, episode ini adalah episode pertama kami dengan tamu dan kami kedatangan tamu yang spesial hari ini, Amy Wibowo. Hi Amy, apa kabar?
Amy (A): Hi, terima kasih sudah mengundangku.
G: Terima kasih sudah mau datang ke acara kami. Kami berdua ngefans banget dengan karya-karyamu, jadi kami senang banget dengan kehadiranmu di sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kredit dan peralatan</title>
      <link>/kredit-dan-alat/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kredit-dan-alat/</guid>
      <description>Ada banyak karya dari penggiat kreatif lain dan peralatan yang kami gunakan dalam pembuatan podcast ini. There are tons of other creative folk&amp;rsquo;s work and tools that we use to make this podcast happen.
Kredit  Ikon yang digunakan pada logo kami dibuat oleh mynamepong dari www.flaticon.com dan berlisensi oleh CC 3.0 BY Musikk bumper adalah Free horses oleh Stefan Kartenberg. Berlisensi di bawah Creative Commons Attribution Noncommercial (3.0) license.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 0 - Perkenalan</title>
      <link>/episodes/0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/0/</guid>
      <description>Halo semuanya! Menjelang tanggal peluncuran podcast Kartini Teknologi di hari Kartini nanti, kita pengen ngenalin diri dulu nih sebagai host. Sekaligus cerita tentang tujuan kita bikin podcast ini. Plus, ngasih sedikit bocoran tentang bintang tamu kita minggu depan.
Salam kenal dan sampai ketemu di episode selanjutnya!
 Segmen 1:26 - Perkenalan Kiki
4:37 - Perkenalan Galuh
6:34 - Gimana cerita awalnya kita tertarik dengan teknologi
16:08 - Tujuan kita bikin podcast ini</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Catatan untuk Tamu</title>
      <link>/catatan-tamu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/catatan-tamu/</guid>
      <description>Hai! Sebelum mulai, kami ingin mengucapkan terima kasih telah bersedia menjadi bintang tamu Kartini Teknologi. Di laman ini, kamu bisa menemukan beberapa hal yang mungkin bermanfaat sebelum memulai percakapan kita. 🙌
Ada 2 cara kita melakukan percakapan: tatap muka &amp;amp; percakapan jarak-jauh. Catatan berikut lebih utamanya ditujukan ke bintang tamu yang melakukan percakapan jarak-jauh.
Apa yang kamu butuhkan Bisa mendengar satu sama lain dengan jelas sangatlah penting dalam percakapan kita nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang</title>
      <link>/tentang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tentang/</guid>
      <description>Indonesia butuh lebih banyak perempuan di industri teknologi. Teknologi sudah semakin mendominasi kehidupan manusia. Ketika pembuat teknologi didominasi oleh kelompok tertentu, maka akan terjadi bias yang mengakibatkan ketimpangan pada produk yang dihasilkan.
Kami percaya pada kebaikan yang dibawa oleh keberagaman. Melalui Kartini Teknologi, kami ingin menyemangati lebih banyak perempuan Indonesia untuk terjun ke industri teknologi. Tujuan akhirnya tentu saja untuk mengurangi kesenjangan partisipasi kaum perempuan di industri ini.
Di tiap episode, kami akan berbincang dengan sosok perempuan Indonesia inspiratif yang bekerja di industri teknologi tentang bidang yang mereka kuasai, termasuk cerita awal mula mereka bisa terjun dalam bidang tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transcript - Episode 0 - Perkenalan</title>
      <link>/episodes/0/transcript/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/episodes/0/transcript/</guid>
      <description>Kiki (G): Halo semuanya, selamat datang di podcast Kartini Teknologi bersama saya Kiki dan teman saya&amp;hellip;
Galuh (G): Aku Galuh.
K: So, kita sebutnya ini episode 0 ya, jadi kayak array gitu loh, mulainya dari 0 dulu lalu 1, 2, 3 dst. Dan di episode 0 ini kita ingin ngenalin diri dulu sebagai host, kata orang kan tak kenal maka tak sayang nih. Mungkin cerita sedikit tentang kenapa kita bikin podcast ini, tujuannya apa, dan kasih bocoran juga tentang guest yang akan ngobrol sama kita.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>